# Создаем ключ SSH

В корневом каталоге **'~'** создаем ключ.

```bash
ssh-keygen -t ed25519 -C "example@email.com"
```

Введите имя файла, в котором следует сохранить ключ (/home/name/.ssh/id_ed25519).

```bash
/home/name/.ssh/id_ed25519_gitlab_имя_аккаунта
```

Вводим пароль два раза.

Заходим в деректорию **.ssh**.

```bash
cd .ssh/
```

Читаем **id*ed25519*\*\*\*\*\_\_\*\*.pub**.

```bash
cat id_ed25519_*******_****.pub
```

Скопируйте ключ из консоли.\
В **GitLab** перейдите в **«Edit profile»**.\
Перейдите в раздел **«SSH Keys»** и вставьте ключ в поле **«Add new key»**.\
Нажмите **«Add key»**.

Переходим к созданию **[config](https://gitlab.com/vladimir_kondaurov/setings/-/blob/main/git/gitlab/config.md?ref_type=heads)** файла.

## Тестируем подключение

```bash
ssh -T git@gitlab.имя_аккаунта.com
```

## Клонирование проекта

После того, как мы создали проект на GitLab, клонируем его по SSH.

```bash
git clone git@gitlab.com:имя_аккаунта/имя_проекта.git
```

Это стандартная команда но поскольку у нас несколько SSH,\
нам нужно прописать имя аккаунта между\
git@gitlab."ЗДЕСЬ ПИШЕМ ИМЯ АККАУНТА".com:account_name/project_name.git\

```bash
git clone git@gitlab.имя_аккаунта.com:имя_аккаунта/имя_проекта.git
```
